雲格送阿仙奴最後的遺產！默默為新帥鋪好路

主場對陣般尼，是雲格在酋長球場的告別戰。5-0的比數讓來到這裡的59540名球迷不虛此行。同時，奧巴美揚和拿卡錫迪的鋒線搭檔也成為了雲格留給後任最寶貴的遺產。

今天的比賽，奧巴美揚是球隊大勝的最大功臣。比賽第14分鐘，拿卡錫迪接伊禾比的挑傳，禁區內右側將球橫掃到門前，奧巴美揚球門區內鏟射破門，這粒入球也打開了阿仙奴入球的閘門。第75分鐘，比拿連禁區內橫傳，奧巴美揚中路墊射，將球攻入球門左上角，鎖定了5球的勝利。全場比賽，奧巴美揚只有這2次射門，都變成了入球。此外，他還有2次過人，2次傳出威脅球。賽後，為他打出了9.5的全場最高分，他的全場最佳也是實至名歸。

今場比賽，阿仙奴的正印前鋒，其實是拿卡錫迪。法國人除了在第一粒入球中送出助攻以外，自己也在上半場補時階段取得了入球。當時，他接比拿連的底線倒三角傳球，前點彈射將球送入了球門右下角。全場比賽，他有2次射門，4次傳出威脅球。在球員評分方面，他8.5的得分也是全場第3高分。

拿卡錫迪和奧巴美揚的組合，頗有阿仙奴「黃金雙槍」的影子。想當年，亨利和伯金的組合曾經叱吒英超。如今，奧巴美揚如同當年的亨利：自從冬季加盟阿仙奴以來，加蓬人在英超聯賽中出場11次，卻已經取得了8球4助攻的驕人成績。從技術特點上來說，奧巴美揚搶點意識和射門技術出色，而拿卡錫迪更擅長做球，好像當年的伯金。更重要的是，經過3個多月的磨合，兩人的配合日臻默契。可以預見，下季他們將發揮更大的威力。

客觀來看，即將離任的雲格，在過去兩個轉會窗口內實現了阿仙奴鋒線的升級：用拿卡錫迪、奧巴美揚和米希達利恩三人替換了此前的山齊士、基奧特和禾確特。而且，在資金方面，雲格只付出了很小的代價。雲格說：「我做出的一切決定都是為了阿仙奴的利益。」從這幾筆轉會的操作來看，他的確是讓阿仙奴的利益得到了最大化。同時，經過半個賽季的磨合，阿仙奴的鋒線組合將更加成熟。無論阿仙奴的新任教練是誰，他都會享受到雲格這份遺產帶來的紅利。這恐怕就是人們所說的「前人栽樹，後人乘涼」吧。

死老野

收聲

全能到

豬腦屌打你

山狗?

唔洗啦 新帥雲高爾

唔需要呢堆老野 賣

敢帥

有聲

完全唔提垃圾防線

豬蛇一個屌打佢地三個

冇講尋日第二高分嘅艾力斯伊和比？

football heritage

The leagcy of Wenger

阿仙奴唔值得擁有雲加

剩係一個二和b已經夠下任接手人攞幾屆英超

收皮啦

多謝爺爺放豬腦過黎我轟